\documentclass{article}
%usefule packages
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
%sample: Studentische Lösung Altklausur/Probeklausur Automatentheorie und Formale Sprachen Sommersemester 2022
%Types: Altklausur, Probeklausur, Referenzklausur, Beispielklausur
%Syntax for filename: Klausurgattung Klausurtitel Fachbereich Studiengang Professor Jahr
\begin{document}
	%metadata
	\author{Jens Inhetpanhuis}
	%Always be sure that the included logo is the file called logo in src/lib/
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
		The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\  Probeklausur 2 Diskrete Strukturen DCSM AI Zschiegner WS2018/2019}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene Lösung für eine vorhandene Altklausur oder Probeklausur. Die zugehörige Altklausur oder Probeklausur kann man beim FSR UDE oder beim Tutoring Team sich kostenlos ausdrucken lassen.
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. 
	Sollten Fehler auffallen bitten wir die Studenten darum diese zu korrigieren und mit einem Pull-Request in das Git-Repository dieses Dokuments zu mergen. Alle die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind eingeladen es stetig zu verbessern, um zukünftigen Studierenden das Lernen mit Altklausuren oder Probeklausuren zu erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	\subsection*{a)}
	Die Objekte sind die 4 natürlichen Zahlen.\\
	Wir bilden 3 Kategorien:\\
	$k_0 = \{n \in \mathbb{N}~|~n\mod 3 = 0\}$ (alle Zahlen mit Rest = 0)\\
	$k_1 = \{n \in \mathbb{N}~|~n\mod 3 = 1\}$ (alle Zahlen mit Rest = 1)\\
	$k_2 = \{n \in \mathbb{N}~|~n\mod 3 = 2\}$ (alle Zahlen mit Rest = 2)\\
	Da $4>3$, muss es mind. eine Kategorie geben, die 2 Objekte enthält. Diese beiden Zahlen haben den gleichen Rest bei division durch 3. Ihre Differenz ist also durch 3 teilbar.
	\subsection*{b)}
	7 (verallgemeinertes Schubfachprinzip)
	\subsection*{c)}
	Induktionsbasis: Für $n=0$ gilt: $4*0^3-0=0$ ist durch 3 teilbar.\\
	Induktionsschritt: Für ein $n\geq 0$ gelte: $4n^3-n$ ist durch 3 teilbar.\\
	Zu zeigen: Dann ist auch $4(n+1)^3-(n+1)$ durch 3 teilbar.\\
	Es gilt:
	\begin{align*}
		4(n+1)^3-(n+1) &= 4(n^3+3n^2+3n+1)-n-1\\
		&= 4n^3+12n^2+12n+4-n-1\\
		&= 4n^3+12n^2+11n+3\\
		&= 4n^3-n+12n^2+12n+3\\
		&= (4n^3-n) + (4n^2+4n+1)
	\end{align*}
	ist durch 3 teilbar.
	\newpage
	\section*{Aufgabe 2}
	\subsection*{a)}
	Induktionsbasis: Für $n=1$ gilt:\\
	Linke Seite: $f_1^2=1^2=1$\\
	Rechte Seite: $f_1\cdot f_2=1\cdot1=1$\\
	Induktionsschritt: Die Beh. gelte für ein $n\geq1$. Dann gilt:\\
	\begin{align*}
		f_1^2+f_2^2+\dots +f_n^2+f_{n+1}^2 &= f_n\cdot f_{n+1}\\
		&= f_{n+1}\cdot (f_n + f_{n+1})\\
		&= f_{n+1}\cdot f_{n+2}
	\end{align*}
	Also gilt die Beh. dann auch für $n+1$.
	\subsection*{b)}
	Induktionsbasis: F+r $n=1$ gilt:\\
	Linke Seite: $= 3$\\
	Rechte Seite: $= 2*1^2+1 = 3$\\
	Induktionsschritt: die Beh. gelte für ein $n\geq1$. Dann gilt:
	\begin{align*}
		3+7+11+\dots+(4n-1)+(4(n+1)-1) &= 2n^2+n+4n+4-1\\
		&= 2n^2+5n+3\\
		&= (2n^2+4n+2)+(n+1)\\
		&= 2(n+1)^2 + (n+1)
	\end{align*}
	Also gilt die Beh. dann auch für $n+1$.
	\newpage
	\section*{Aufgabe 3}
	\subsection*{a)}
	\subsection*{b)}
	n+m Ecken und n*m Kanten
	\subsection*{c)}
	$K_{nm}$ eulersch $\Leftrightarrow$ n und m gerade
	\subsection*{d)}
	$X(k_n,m) = 2$
	\subsection*{e)}
	1 Kante entfernen:\\
	Polyederformel für 6 Ecken und 8 Kanten:\\
	$6-8 + g = 2 \Rightarrow g = 4$
	\newpage
	\section*{Aufgabe 4}
	\subsection*{a)}
	\textbf{reflexiv}: $aZa$, weil der triviale Weg von a nach a führt.\\
	\textbf{symmetrisch}: Wenn $aZb$ gilt, dann führt ein Weg von a nach b, etwa $a=e_0,e_1,e_2,\dots,e_k=b$. Da der Graph ungerichtet ist, führt dann der Weg $b=e_k,\dots,e_2,e_1,e_0=a$ von b nach a, also $bZa$.\\
	\textbf{transitiv}: Wenn $aZb$ und $bZc$ gilt, dann gibt es einen Weg von a nach b und einen Weg von b nach c.
	Dann gibt es auch einen Weg von a nach c, also $aZc$.
	\subsection*{b)}
	Innerhalb einer Äquivalenzklasse sind alle Ecken über einen Weg erreichbar, d.h. sie hängen zusammen (Zusammenhangskomponente).
	\newpage
	\section*{Aufgabe 5}
	\begin{align*}
		2017 \mod 24 &= 16 &(2n+3)(n+1)\mod n = 3 \mod n\\
		11111\mod 42 &= 23 & (2n)! \mod n = 2n\cdot \dots \mod n = 0
	\end{align*}
	\subsection*{b)}
	\begin{align*}
		789 &= 1*567 + 222\\
		567 &= 2*222 + 123\\
		222 &= 1*123 + 99\\
		123 &= 1*99 + 24\\
		99 &= 4*24 + 3\\
		24 &= 8*3 + 0\\
		&=ggT(789,567) = 3
	\end{align*}
	\subsection*{c)}
	\begin{align*}
		34 &= 1*21 + 13\\
		21 &= 1*13 + 8\\
		13 &= 1*8 + 5\\
		8 &= 1*5 + 3\\
		5 &= 1*3 + 2\\
		3 &= 1*2 + 1\\
		2 &= 2*1 + 0\\
		&\Rightarrow ggT(34,21)=1
	\end{align*}
	Bestimmung von a und b mit erweitertem euklidischem Algorithmus:
	\begin{align*}
		1 &= 3-1*2 = 3-1*(5-1*3) = 2*3-1*5\\
		&= 2*(8-1*5)-1*5 = 2*8-3*5 = 2*8-3*(13-1*8)\\
		&= 5*8-3*13 = 5*(21-1*3)-3*13 = 5*21 -8*13\\
		&= 5*21-8*(34-1*21) = 13*21 - 8*34\\
		&\Rightarrow B=13 \qquad \Rightarrow a=-8
	\end{align*}
	\newpage
	\section*{Aufgabe 6}
	\subsection*{a)}
	\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c|c}
		& $0$ & $1$ & $2$ & $3$ & $4$ & $5$\\\hline
		$0$ & $0$ & $0$ & $0$ & $0$ & $0$ & $0$\\\hline
		$1$ & $0$ & $1$ & $2$ & $3$ & $4$ & $5$\\\hline
		$2$ & $0$ & $2$ & $4$ & $0$ & $2$ & $4$\\\hline
		$3$ & $0$ & $3$ & $0$ & $3$ & $0$ & $3$\\\hline
		$4$ & $0$ & $4$ & $2$ & $0$ & $4$ & $2$\\\hline
		$5$ & $0$ & $5$ & $4$ & $3$ & $2$ & $1$
	\end{tabular}
	\subsection*{b)}
	invertierbare Elemente:\\
	1 mit $1^{-1}=1$\\
	5 mit $5^{-1}=5$
	\subsection*{c)}
	$(\mathbb{Z}_6,\cdot)$ ist keine Gruppe, da nicht jedes Element invertierbar ist.
\end{document}